想入行做廣告 我問你答

等左三個月都無offer

其實係咪今年都唔洗諗住入行？有無在職巴絲講下你地做成點？

咩位

production路過

Copy

FG? 勸你快D轉行

點解呀？

你讀咩出身？Marketing?

係呀 marketing

你FG？ 你諗住做inhouse定agency?

仲有咩廣告好做

FM呀 想入agency

回頭是岸呀
利申 4As AS

點解唔簡啲舒服嘢黎做 係都中意ot

一般就有2條路
1)做Agency幾年，然後跳入去In-house
2) 一直keep住做In-house

但老實講，香港做marketing真係慘過做狗。一黎又唔係專科，二黎人工又唔高。或者你可以諗向digital發展。

但我建議你搵政府admin工好過。Marketing做到M grade可能先得3,4萬(我講正常人，當然可能你好勁入到MNC，咁就唔講啦)，你而家穩穩陣陣入公務員，到時你做到咁上下都幾萬，仲要無咁幸苦。Marketing你真係要好有熱誠，如果唔係你自己會幸苦

本身係對廣告有熱誠先揀呢行 唔關收入事

好奇問下點解嘅？

窮撚做呢行 有幾多熱誠都無用

香港地有幾多工真係搵到大錢

有無巴打講下你哋做左幾耐？收入如何

入 agency production house 做 慘過做狗

講多D😂

絲既話條路好行好多，好多老屎忽狗公
有天份熱誠其實無乜用，多數客都係做悶野唔洗創意
利申Agency

我都覺c打做呢行會好行D

agger

推

Digital係analytic 個啲？

Digital都有幾種，不過過來人話你聽就唔好行marketing。因為marketing係香港根本不被重視。如果你係FG，我建議你讀個nursing master仲好，反正marketing一樣要OT要捱

其實廣告係做咩？

窮撚屋企有負擔 強烈建議唔好入行
之前係4a做 長期ot 人工唔成正比
開頭都好似你咁有熱誠想做 但其實做d野唔會好似你想像中好fun 其實都係analyze 過住data 做下media planning 同execution
但個人工真係搞唔掂

Ad Ops + AMt路過

巴打最後轉左行?我3年agency 經驗想趁仲有D精力跳入4a做，跟下大campaign學多D野。

我都係Agency Copy，可以同你講寫feed寫到你仆街。唔好以為好好玩，每個brand都有唔同tone & manner，點樣拿捏都要磨練出嚟。仲有機會寫idea，每一句都重要，既punchy又要creative。

不過我依家失業中，對copy仲有少少眷戀，下星期有個4as interview，希望有Offer啦

Kind of 轉左 咁你應該senior planner or am位喎

好多間都炒人減薪
一係就無job

以前agency跟咩Brand多
Btw祝你搵到工

等你好消息

有啲brand真係好煩，明明得幾款product，又懶係要soft selling突岀product feature (來來去去都係果幾個)，已經用咗好多angle/ lead in，係咁幫佢包裝。 每次做呢啲brand勁傷精神，次次都要諗有咩angle未用/好耐冇用過

Fmcg多，thanks我都想有offer

Copy呀，其實我都係得1年經驗，所以仲想浸多陣

係呀我都係目標做返senior 位，講真名銜唔太緊要，呢行d title好反濫，加薪仲好

有咁差咩
上jobsdb請M位閒閒地都40-50K喎
MNC果啲直程60-80K

果啲全個mkt dept得4-5條友既公司就唔計啦

做緊4a agency
做廣告好似考eq咁

日日9-11點收工
第二日準時9點返工
個個入行都話唔係為錢
但其實唔好諗到呢行好funny
其實d老闆靜係想你條橋又爆又新
但又要拎reference
同埋你估個個客你都會必到內容出黎咩
回頭是岸啦

點解唔做返mkt?

Dmkt情況係咪會好啲 如果入到專業啲嘅公司 其實有一啲skillset 唔係完全唔專業

但傳統mkt就唔知 做過間mnc其實都係admin野

其實做剪片最撚慘

唔同嘅 始終如果入到agency成個環境都係專業咁做廣告 出嚟成品嗰下其實好有滿足感

Inhouse得閒俾人屌下 又做吓admin其實真係冇咁好受

做廣告有時候好似生活係象牙塔咁

入邊嘅人以為自己好專業 但出到去你會發現同世界脫節 事關呢個行業本身就係四不像 經濟好嘅時候你就可以共富貴 但經濟唔好嘅時候你就知道仆街 因為本身呢個行業就帶動唔到有幾多價值 而且唔係必須 尤其是creative

再加上dmkt興起 港資孤寒老細寧願fb ads都唔會再想抌錢落agency度campaign

結論：後生入到就入啦 係開心嘅 但入唔到都唔使太唔開心 記住呢個世界所有嘢都係睇錢 但做廣告好多時候就會蒙蔽左呢一點 鳩下鳩下就一世

你本身讀咩科？agency copy會就咁請fg?

你講呢啲係咪都係digital fb/ig嘅copy?

Jobsdb 唔見有請copy你有人介紹？

4as wor

冇tg

4As撚路過，有無吹水谷入

有咩喺度講啦開完post最後入tg咁你想連登托咩

隨便

第一頁個谷入唔撚到啦..係咪有新

定係無谷，連登好似不嬲都無谷。

如果真係無咁我開一個俾大家入囉

我開左啦 你試下再入

你意思係因為入4As entry post所以人工低?
我以為樓主會跳返出去做inhouse marketing

師兄俾多次please。入唔到堅係

我都試左入唔到

會，我初初入行乜經驗都冇

In house social media路過
暫時份工唔洗ot同埋都幾舒服
不過人工唔算好高

咁你個時portfolio係點？

最慘係貼地跟返時下發生既野又有勁多考慮驚喱樣果樣

係

會呀 我都係fg入行做agency copy

有無去過boxing做過？

個老闆好似係痴撚線

做廣告慘過狗，特別做著啲閪客

利申 Copy

初初真係乜都冇 但上間公司嘅老闆肯俾機會 叫我試吓做先

明呀屌，所以一有爆嘢 (近期有伊伊)，就要即刻抽水，懶係貼近時事。

Fuck this我討厭做digital copy嘅原因就係咁 係唔撚係都話要抽水 大佬有啲嘢冇得夾硬㗎啦 夾硬做只會尷尬 唔係緊貼時事就爆就creative架大佬 唔撚有創意你唔撚自己做？

冇用㗎啲客唔會明，佢哋只係想要exposure。一有咩topic 特別爆，就盲目跟風，點都出番個post先。都係果句啦，你收得佢錢，佢就係你大佬

你4As? 其實我覺得做ATL會好啲 digital真係搞到四不像 大家又唔開心

Btw 你mkt?

之前細a，依家仲搵緊工，希望入到4as

算係，乜柒都要做

介唔介意講吓人工幾多？

I mean 你讀mkt?

無pm

而家有邊間廣告公司好？

都無咩公司請人

諗住留意定，check 下好廣告公司有咩出街

7年廣告老屎忽留名

師兄你好 有無入行tips

無好認真追晒個post
不過有見到你講自己係讀marketing，想做copy base creative

首先唔知你讀marketing係bba嗰隻，定marketing & advertising
前者嘅話，你要面對係一班讀緊advertising／journalism 嘅人
佢哋平時學校嘅project／internship 都會比你更易過到第一重screening
因為creative 嗰邊請人，一定會睇candidate 嘅portfolio，而呢一樣係bba嗰隻marketing嘅學生唔會有嘅嘢
所以你要睇吓自己有咩可以share畀人睇，你份cv係商業見工用CV，定係有啲心思design吓，表現到你嘅文字功力

如果你係後者，你應該有好多portfolio係手
無回音應該係死喺portfolio太差
首先執返好啲個portfolio，唔好咩work都放入去，因為無咁多時間睇晒你份嘢
有時間自己試吓拎啲廣告出嚟judge吓，講吓有咩好，有咩唔好
表現出自己對文案好有熱誠咁

請問而家有邊間廣告公司好？係咪要入4As?

有啲嘢想請教下師兄，我本身都係copywriter，主要做BTL(feed, online video)多，好少掂到ATL嘅work。所以我個Protfolio通常都係放online work多，咁樣會唔會好蝕底？或者你有啲咩建議俾我再執靚個profo。

依家我面對嘅問題係attend咗好多interview，最後都冇offer。面試時同interviewer嘅交流應該問題不大，佢問嘅問題我之前已經準備好，而且工作性質同我之前份工差唔多，開始覺得係自己profo唔夠其他candidates靚，所以冇offer。

首先要考慮嘅係「FG／Junior／Senior」邊個level
如果你係FG，我個人就會覺得入大firm (即係4As) 好啲
原因係無論大細公司，你都係做execution嗰個，所以都係學嘢階段
而大公司畀到你嘅係network，可以識多啲人

Junior level（1－2年）嘅話，要留意吓本身做緊嘅客有冇少到／甩咗，佢哋生意有冇受到經濟因素影響
因為通常廣告行炒人，都係炒個senior，再升一個人工平啲嘅junior做senior level，然後請返一個再平啲嘅junior入嚟，咁就可以cut cost
如果你做緊啲客有少少影響，咁有可能會炒咗你樓上嗰位，然後升你
又或者touchwood，成條team炒晒

Senior level（3－4年）嘅話，我會建議入細公司
因為少啲structure，你嘅話事權通常會多過係大公司，好過係大公司做一個有名無實嘅senior level

4唔4As嚟講，其實4As已經無咗10幾年前啲光環
收得又貴，又交正常貨，一味淨係諗點做飛機稿拎獎
但做飛機稿又無revenue，啲光環去晒創作部
好多客如非因為regional alignment，都會自己搵細firm做
一來平，二來digital 之下要求嘅細緻度無以前咁高，無必要每次都搵大導演拍

所以先搞清楚以上問題，先再決定入大行定細行

Thanks師兄！不過唔好意思，我講漏咗想做crearive, copy。係咪都同AS一樣，先做4As，後做細公司？

定係跟師傅咁會好啲？

好老實講今年係好難搵工
因為你係同緊「上年畢業，今年畢業，今年想轉工」呢3組人一齊爭緊位

都睇你點present自己個portfolio
例如你淨係放咗「出街版」落去呀，定係可以考慮放埋「未comment版」落去
你都應該明畀客comment完嘅內容可以同你嘅first draft好唔同
所以可以考慮將你覺得寫得幾好，但無出到街嘅version都放落去

將最靚嘅work 執出嚟，去蕪存菁
如果有visual 就放埋一齊，就算art 唔關你事，圖始終係吸眼球過純字

多謝師兄咁有心覆我我係ba個種marketing 所以portfolio 真係無其他人咁好。 我自己會寫下d廣告評論 試下寫feed咁 ，其實都有兩，三份interview,但都無offer

多謝師兄建議，通常我放落profo都係啲我覺得visual同copy做得幾好嘅work，或者係家傳戶曉嘅brand。
我會試吓搵啲冇岀過街嘅version放入profo，圖文並茂，希望觀感有所提升。

如果係creative base，我會覺得有real work出街係重要啲
依家4As太多出唔到街嘅work／飛機稿
對你個portfolio未必有太多幫助

跟唔跟師傅我就答你唔到喇，我唔係純creative
如果一心好想「拜師學藝」嘅，咁就更加唔使諗大定細啦，你都係睇個師傅係邊到做，你就跟佢

不過FG嘅話咪咩都做住先，幫啲黃店寫吓文案又好，freelance接job又好
好過你得學校啲project 喺手做portfolio
要識得分「工作文案」同「習作文案」
出到街嘅work同學校嘅work可以好唔同

btw我一路都打漏咗，大家可以了解吓呢個機構

佢每年都有筆錢，係畀啲廣告公司請新人用
只要間公司有apply 呢個活動，而你係透過HKAIM 個system申請，再成功請咗你，佢哋係會幫間公司出糧（詳情唔記得出幾耐，但係公司角度就係有人幫手出住錢請人咁，所以都唔少公司有apply）
都係一個唔錯嘅搵廣告工嘅方法

咁直接話你知，都真係幾難同人爭
因為真係好多畢業生搵緊工，而好多firm其實都炒咗人

你可以考慮花更多心機去整份CV impress個creative director肯見你
或者入咗行，幫啲公司做inhouse content development，由做content開始
當你有幾個月呢類經驗，你自己又多啲嘢present，個portfolio又多啲嘢，又可以用行動證明自己真係好鍾意寫字

英文名係咪T字頭

要養家就唔好入行
唔係non peak season都周不時做到1點2點，做左一年AS最癲試過做到5點幾
唔補水都算，假都唔補比你
人工又唔係加得快，最後直頭轉行

Same 日日趕deadline，勁大壓力
咁你轉咗邊行？

睇吓跟咩客啦，跟regional account都應該無咁hell
AS一定要識跳去另一間公司，盡快跳到一個位唔使掂咁多execution先會好過啲

Regional 定local都係做死你
公司周不時都有人做到喊
我見到都覺得驚

有啲regional好hea，但好hea都唔係咩好事
因為hea＝無錢＝前途都唔好得去邊
喊就正路，應該無咩AE未喊過

不過AS愈嚟愈辛苦，主要原因都係唔知幾時開始啲客開始覺得自己大晒，而agency management level又因為錢而唔敢say no，個惡性循環就開始咗：迫你唔postpone得timeline，迫你細budget做多多嘢……

你冇野做既話佢都係第一個炒你
多野做既話又係自己辛苦
其實無論creative定as都係辛苦到痴線，唔係非常有heart真係咪做

「唔係非常有heart真係咪做」呢句真
就算你以為好有heart，但做落好唔開心，其實都真係盡快走算，無謂浪費自己時間

Creative嗰隻辛苦係時間有限，但要畀好多idea，然後佢哋就會怪AS點解唔推啲客，但其實佢哋唔會明個客畀嘅錢其實養緊佢哋，一味淨係怪個客唔識「美學」

AS嗰隻就唔使多講啦，又要對客，又要對creative，又要對production，又要做project management，又要睇數……

想搵人係做廣告既
幫我推廣product
薪水可能不多 因為係start up🙏🏻

Tg:iamprincessbae

知啲野喎

辛苦到仆街 入agency一年決定轉行
無前景 食物鏈最低層

利申 自問一開始都叫有興趣，但自從做耐左了解呢行啲on9文化，就決心一定要轉

介唔介意講多少少 做agency咩post
同埋了解咗啲咩文化

做AE workload大
幾乎每日都要ot到11點
客當你狗咁撚 當日畀brief當晚就要 仲要改10幾轉
唔好以為星期六、日可以放假忙起上嚟weekend都做緊嘢
無人生、無健康、無尊嚴
最恐怖係呢行好多人覺得冇問題，真係不了

唔好以為做到director就可以有返尊嚴
director都係同做狗無分別
分別最多都係多咗啲𡃁比你撚

做AE仲慘過做陪酒妹
人地陪酒妹比個客非禮都可以反抗
你做AE比個客強姦你都要硬食

巴打做director？
係 所以趁後生快啲轉行

我做digital media buy
但對住啲AS真係嘔撚晒血
試過星期六凌晨3點ae 同 director 輪流打比我
咁我理所當然訓咗無聽到
到第二朝星期日9點半我食緊早餐再打比我
就係叫我停咗隻ads 因為個客要改material

何必燃燒自己，透支生命呢
10年design+marketing勸勸你

人生仲有好多職業可以選擇

唉 做AE嗰種辛苦法真係頂唔住
做地盤辛苦極都有收工時間 但做AE你永遠都要oncall

惡性循環 然後班AS入去做客因為咁又chur撚死啲AS
無限LOOP

Same 當年都係滿腔熱情入行 但時間唔呃人 幾有熱誠都會比客打沉 ot到無左人生 日日趕deadline 壓力勁大 人工又低 老一輩成日話我以前都係咁捱人工都係咁低 但佢聲從來唔會話以前idea用返係而家 佢執左啦 日日叫人度新橋 一講錢就以前以前 AS已轉in-house

如果你想可以繼續試 過左半年你仲頂得住再上黎報平安

想知做as既你地轉左邊行？

行都未入到 已經唔會諗4As 只係要求入細agency學下野 跟個好師傅

其實係咩原因想做AS? 想做creative都明 有人可能鐘意諗下橋 度下野

都唔係呀，我朋友都2x

反而想知做咗廣告2年可以轉去邊行，有冇成功轉行嘅人可以分享吓

做freelance content同廣告做左年幾，收入唔差，越做越覺得辛苦

而家個巿太差 4As都無新headcount 細ac一埋位就做 而家無乜機會學 你有心理準備老闆見你係FG禁你人工 可能得11 -13k

做agency 最後上到M grade 都係變sales 人工唔會好高 多嘢做得黎但又唔係啲乜嘢專業 唔建議入行

過來人想講

千其唔撚好做廣告啊！！！！！
啊！！！！！！！！！！！！！！

跟緊個one man band攝影師做production
想知點跳入廣告crew
不過疫情又真係難搞

As既好與壞決定一個ad靚唔靚同順唔順利

小妹下年畢業，暫時做過兩間4as既intern as。
覺得自己好似唔太適合份人唔太social outgoing，成日ot好辛苦，覺得自己第時畢業都未必會做得好。想問下畢業後係咪應該走第二條路。

但我畫野寫野都唔叻，又冇portfolio 個d，依家真係有少少迷惘。唔知畢業後要點行落去。

想問下各位ching可唔可以指點一下

有冇好介紹
想轉身

工程/IT

你再讀返書？

我冇，我依家小本生意做緊自己brand

但未入行真心轉，同樣既精力同時間，
用係其他事業上面，你會有更多回報同成就。

我好同意 做左幾年creative
發覺唔對路 咩熱情夢想都消磨晒

Ching 講得幾中肯。
做咗幾年art director，自問都鍾意同有熱誠，但覺得唔會做一世，唔講錢，身體都未必頂得住。成日想揾下其他出路。

想知之後轉去做咩？

Mkt?

你指出路？如果轉，應該未必會想做mkt。未睇到，都會繼續做住creative先暫時。

幾多歲？我覺得mkt算係接近啲啦喎

除非你真係好大決心讀書考牌

做嗰行厭嗰行

26 7 如果轉做mkt我諗我情願繼續creative 上

做CD都係一個出路

但就變咗一定係做agency

做到固然好

但如果係擔心經濟差/想有啲挑戰，人工有可能升幅大啲

Dmkt/UX UI好似有保障啲

你4A?

今年有4As開11k

有咩牌考

好同意 做agency好似掂到唔同行業
但只係見到表面 到你識到其他行業既人
你先發覺自己識既野好少好脫節
而所謂既agency life 我更加唔識欣賞啦...

見啲回覆都幾灰，我又分享吓廣告行業嘅資訊，等有興趣入行嘅人了解多啲個遊戲係點玩啦

大agency (4As) VS 細agency
一般4As嘅公司都係國際廣告公司多，但其實4As係咪真係咁好呢？

如果你上4As個網頁去睇吓 ，你會發現4As嘅牌頭其實係同廣告公司嘅規模同收入有關，只要間公司每年嘅業績去到一個水平，就可以申請入會

睇落好似好爽，因為4As＝公司搵得多錢，但其實係依家嘅digital marketing年代，4As係末落得最快嘅公司。點解？因為現有4As嘅牌頭，好多都係做傳統廣告起家

以前未有internet，未track到user嘅behavior，主要廣告資源都係去晒電視，報紙，雜誌，而呢類廣告可以話係好難精確哋計到ROI，所以都係鬥買impression，即係畀多啲人見到，洗多啲人腦

而同時因為受到media format所限，只要做靚條片，影張靚相，基本上都夠做到一個360 campaign (全面哋喺唔同touch point都令到潛在客戶接觸到你嘅廣告)，所以無論係creative agency同media agency當時都好好景

但當呢一班食住經濟起飛嘅廣告人做耐咗，公司發展已經好成熟，有晒唔同structure，同廣告客戶收費都係跟返以往計法時，係digital marketing年代佢哋就會受到最大衝擊

點解最受衝擊？
首先，除咗大家經常提及嘅AS同Creative之外，其實一間國際廣告公司係分咗好多唔同部門，打個比喻一間國際廣告公司ABC咁，佢旗吓係可以有好多間細公司，專門負責唔同項目（理論上）：
1. Advertising - 處理所有傳統廣告嘅客服同創作，包括大家最常講嘅客戶部同創作部
2. Artwork Production - 處理所有稿件production，事關唔同報紙雜誌嘅大細，出血位等等都唔同，呢個部門就專負責整好一份可以拎去印刷嘅file，簡單嚟講分別有traffic－分配工作嘅大佬，同埋artist－專做稿嘅人（其實係digital 世代之下，仲會有專做digital banner，app，websitr嘅人）
3. TV Production - 處理所有同video production 有關嘅事項，簡單嚟講分別有producer（你可以當佢為TV Production嘅客戶部）同埋導演（通常inhouse 導演都拍入獎片多，真係出街嘅廣告都係出面再搵廣告導演做）
4. Traditional Media team - 處理所有傳統media buy，包括電視、報紙、雜誌、電台，簡單嚟講分別有media planner同media buyer

而係digital／social marketing 世代之下，有啲更加會有以下部門：
5. Social / Digital team - 如名，專做social／digital廣告，分別social media manager（小編）同digital designer（整facebook圖嘅創作部）
6. Digital Media team - 處理所有digtial media buy，包括facebook，google，network，ad optimziation，甚至係affiliate等等，都係有media planner同media buyer
其實仲可以有其他部門，不過以上大致上都cover得7788

當我係一個advertising嘅員工，有生意要去搵Artwork Production嘅人做稿嘅時候，Artwork Production嘅人就會收我錢

點解明明大家係同一個老母，但佢要收我錢？
因為國際廣告公司ABC每年都會有一個target畀1－6嘅人去跑，例如每個部門每一年都各自要跑＄1M呢個數，所以如果Artwork Production嘅人唔收你錢做嘢，即係佢用咗本身可以搵錢嘅時間去幫你做義工

係傳統marketing嘅時代之下，其實呢個方法係無咩問題，因為media 位有限，客戶嘅marketing budget分來分去都係嗰幾個位，所以大家仲有肉食
加上有「收工時間」，例如cctvb嘅人同你講，6點前你畀唔到餅video tape 就出到街啦。有呢個死線之下，客戶自然都明白如果因為佢哋嘅無限comment／project management太差而令到個廣告出唔到街，佢都會畀老闆屌到飛起，所以佢哋都會比較守時（留意，只係比較守時，通常都係會玩到你最後一分鐘先confirm）

但當digital marketing世代出現，呢個背後嘅運作模式就會受到好大衝擊。
因為錢都係得咁多，但有多咗media platform，而同時要養嘅人又多咗
變相即係每個部門係同一個客戶搵到嘅錢少咗，而令到每個部門都各自要搵屬於自己嘅客，將最多嘅錢袋落自己部門袋，就令到每個部門嘅人workload同spending愈來愈來
例如傳統廣告AS要幫手做埋小編，要請個創作部專整social post，Artwork Production要請多幾個客服幫手跟自己客嘅生意等等

啲客覺得digital嘅deadline無咁死，又會令到成個project拖得再耐啲，大家平均工時又耐啲
再加上客戶又覺得你哋啲4As收得貴，開始將佢哋嘅budget分去啲細廣告公司，（經濟好都會咁，何況經濟差？）所以就變相令到4As廣告公司受到最大嘅衝擊

以上都只係解釋咗其中一部分，仲有好多因素未提及，包括：
- 國際廣告公司好大客，啲高層會覺得中上環office有頭有面，所以好多4As都係中上環，QB呢類租貴嘅地方
- 國際廣告公司請好多外國人，而外國人來港工作嘅benefit係比local人多，而呢類benefit（租屋呀／仔女讀書etc）係直接食到公司嘅cost（係呀，洋腸真係香啲）
- 鬼佬高層出去飲嘢啲單會開公數

大致上係咁，老老實實打完我都覺得真係幾灰，但只要你明白到以上嘅事項，再了解多啲升職／加人工背後點玩，都叫做有條生路行吓，下一篇再講多少少

留名

上篇提到香港做廣告真係好灰，又OT人工又低，如果你明白到升職／加人工背後係點計數，其實都有方法過 "舒服"一啲（起碼人工高啲你感覺都好啲，雖然舒服更有限）

1. 咁辛苦，點解唔請多個人幫手？
大家都係做AE，點解有啲team可以請人分擔工作量？

其實喺公司財務部嘅眼中其實所有員工只係excel上面嘅一個數字，所以要答以上問題，首先要了解Full-time equivalent (FTE) 同hourly rate呢兩個concept

FTE 即係呢位員工喺佢現有職位上可以工作總時間，例如公司1個FTE正常需要一星期做40個鐘，如果你一星期只係做到20個鐘，對公司而言你就係0.5個FTE

Hourly rate 即係公司財務部角度而言，你每一個鐘值幾多錢，簡單計法就係將你月入除正常工作時數

因為每一個員工對公司而言，其實都係cost，所以要請一個完整嘅FTE，首先就要個team lead 能夠同財務部嘅人promise，請完新人之後，就算扣完佢嘅人工，我都會帶到revenue畀公司，而呢個headcount先會批

我做客服部做例子即，即係Account Director要同finance head講，我手頭上將會有一個新proejct／新客，佢會畀到我條team嚟緊多＄1M嘅收入，而我依家現有嘅下屬，已經每一位都係1.3個FTE，即係佢哋唔能夠再有更多workload，所以我需要請一個FTE呀～
咁財務部就會計數，請一個新人嘅支出（包括人工，MPF，醫療保之類）係幾多，而由Account Director口中所講將會有幾多收入，計完如果真係有錢賺，呢個headcount先會批

以上就解釋咗點解呢期話搵廣告工咁難同埋大家要OT咁多
1. 因為經濟太差，客嘅budget太細，完全justifiy唔到一個FTE位出嚟（因為財務部要計嘅唔只係你一條team嘅數，而係成間公司所有唔同部門嘅數，然後只會批revenue最多／最有需要嘅headcount出嚟）
2. 因為無FTE位，但你個Account Director又要keep住搵生意去幫條team跑數，所以就會將你由1個FTE，變做1.3，甚至1.5嘅FTE，即係你OT做多啲

2. 人工加多同少靠咩？
點解有人加人工多啲？有人加人工少？淨係同工作表現有關？

上面有提到Hourly rate呢個concept。作為你嘅team lead，佢要計嘅數就比較簡單。當佢收到每一年要跑嘅target，佢就會計一計手頭上現有嘅客同project大約有幾多收入，而佢需要搵幾多新客去完成呢個target

打個比喻，當佢手下得2個AE，每個月入＄11k，而佢自己人工係＄30k，即係每一年佢條team嘅支出（淨計人工）就係＄624k，如果佢今年target係$1M，即係佢最少要搵到$1.624M嘅總收入，先可以跑到條數

而hourly rate呢個時候就會顯示出「你個位有幾值錢」，例如你手頭上做緊嘅客會為條team帶嚟$1.3M嘅收入，而另一位同事只係帶到$800K嘅收入，你就變得值錢

值錢有幾重要呢？其實喺財務部嘅excel表入面，每一個員工應該要為公司帶來佢份糧 x 一個倍數嘅收入，例如一個每月＄11k嘅AE基本要為公司帶嚟每個＄33k嘅收入，當你手頭上嘅project愈值錢，即係你為公司帶嚟每月收入更高，雖然大家都係＄11k，但你就會畀人更值錢，係同樣嘅performance之下，你議價力自然更高

所以，想人工加得畀人多，就要留意自己對於公司嘅hourly rate係幾多，咁樣你R人工都會畀其他人易

3. 咁香港地咩客比較多錢？
千祈唔好以為MNC客一定多錢，其實MNC分分鐘嘅錢唔多，但佢同樣哋chur爆你，因為佢哋畀人serve慣，自我感覺高人一等，覺得你serve我係理所當然

咁到底咩客多錢呢？最簡單就係睇吓有咩廣告多，一般銀行，保險，財仔，電訊商，樓盤呢類客budget都比較鬆手，原因都好簡單，佢賣一件貨嘅margin會比賣一支洗頭水高，雖然佢哋都會chur爆你，只係至少你份糧包受氣呢一部份

當然啦，以上都係一般情況下嘅總結，再深入啲要了解埋個project週期影響（簡單啲講就係密密食雞糊，平糊同最後一場先食個大四喜咁，前者可能仲賺）

理解完以上幾點，如果你係AE，想發展得畀人舒服，最好就先了解你見工條team個structure係點，有咩account係手，如果in得成會做咩account之類嘅問題

4. 咁創作部又點？
你係咪對廣告滿有熱誠？覺得市面上嘅廣告10有8，9都係柒，打算為美學出一份力呢？

Sorry，現實就係你學校做嘅project係「習作」，你出到嚟社會嘅係「工作」。批評一份習作好唔好，professor好多時只會由美觀角度出發，但批評一份工作好唔好，係先由客服去judge，再由客戶去judge

每日面對客戶嘅客服部同事，客戶有咩update都係搵客服，所以佢哋接觸客戶嘅底線一定比你多，所以佢唔會由得你present一支飛機大炮畀客睇，結果只會齊齊攬炒，你可以屌柒班客服唔識得美學，咩都保守，唔夠bold，唔夠放，但你唔好忘記你嘅hourly rate都係客服幫你跑返嚟，個客無咗，你都無存在價值，所以大家係坐埋同一氣船

咁咪即係無機會做啲好creative嘅廣告？又唔係，因為有一樣嘢叫「飛機稿」，而亦係影響創作人仕途嘅關鍵，亦係客服部用嚟「安慰」你哋嘅方法

每一年廣告界都有好多唔好頒獎典禮（本地性又有，國際性又有），通常大家上網見到啲可以「改變世界／好有創意」嘅campaign，例如呢個Happiness Machine咁：

呢類廣告通常都好有創意，玩得好大，好吸引人，但其實說穿了呢類「廣告」只係拍出嚟入獎（打飛機）用，片入面嘅人都係演員，純粹大家鬥橋鬥創意用。（其實N年前嘅「飛機稿」真係用嚟鼓勵創作，而當時啲作品真係有出到街）

當客服部每年有錢嘅target要追時，創作部要追嘅就係「得獎數量」。好多Creative Director（CD）為咗跑入獎數，都會狂做「飛機稿」，久而久之依家入獎嘅都係假campaign。雖然入獎規矩有寫明，所有作品必需係要真正「見過街」，但其實你只要自己畀錢買個蘋果日報廣告，甚至係貼吓街招，都已經當係「見過街」。

而一個「飛機稿」對客戶嚟講，只係贏盡掌聲，未必有最正面嘅生意回報，所以通常客戶都唔會畀錢做「飛機稿」，咁啲錢邊到嚟呢？就係每一年大公司有一個做「飛機稿」嘅budget畀大家，說到底就係將來自大大少少project嘅收入，抽起一part畀各位創作部嘅員工跑「得獎數」。而一個art director／copywriter 值幾多錢，對一個CD 而言就係佢幫唔幫到手「拎獎」

所以作為創作部想自己過得好過啲，又發揮到創意
一來唔使對客服撐到行，對於唔識美學嘅客戶唔需要太執著，盡力就好，始終你份糧係佢出畀你
二來就係全力去做「飛機稿」，將你平日谷住嘅射晒出嚟，有咩獎就拎咩獎，咁你自己上位同加人工都會更快

以上都係畀Junior level嘅人廣告睇嘅，下篇又講吓去到M／D 位想轉inhouse 做客正唔正，或者唔做agency，creative可以做乜等等

我做過兩間4As，而家做細agency。巴打做mkt?

睇完都解釋到點解自己做幾年 人工加幅會落後

前輩好有心

真 自己讀緊呢科本身都灰灰地 睇完更灰轉行又唔知做乜讀乜好

青春就係本錢 越早轉越易
（前題當然係你真係唔想做呢行啦）

承上篇，當你做咗幾年，成功升到上Manager，一定會出現「轉去做客」嘅情況，不論你係自己搵定有客欣賞你叫你過去做，呢個情況都好常會發生，咁到底由agency轉去做客係咪咁爽呢？

1. Marketing 客到底有咩做？
讀marketing嘅人總會聽過呢句說話「做幾年agency就轉去做客，爽」，要了解呢句說話真定假，應該要先了解客戶嘅team structure係點

由agency轉去做客，最常見係入marketing communication (Marcom)呢個部門，呢個部門重要負責同不同部門合作，做品牌嘅宣傳工作。合作嘅部門可以包括：product team，PR team，inhouse designer等等

通常工作流程都係由product team收到brief，知道嚟緊1年／季產品有咩動靜，然後就用手頭上嘅marketing budget去做plan，再搵creative／media／PR agency brief 有咩campaign想做，收到佢哋嘅proposal之後就再傾，comment，confirm同執行

同agency相比，其實工作流程係大同小異，只係以前有個AE幫你手，依家就有間agency幫你手，你亦有機會接觸更多做agency時接觸唔到嘅事，例如marketing planning，budget planning之類，但到底以上工作係咪真係咁爽呢？

如果係傳統marketing年代，其實真係幾爽，因為你要負責嘅嘢有限，仲有專人serve你，由自己落手落腳做到坐定定得閒review吓咁，但到咗digital marketing年代，其實marcom 面對緊嘅都係轉型問題

試想像吓，當你可以星期6搵agency人幫你改個post，點解你覺得product team嘅同事唔會星期6搵你叫你幫手搵agency改嘢？再加上當所有user behavior都可以track到，你除咗commication之外就會多咗要跑sales嘅壓力

更慘嘅係，明明有時係因為啲product唔掂所以賣得差，但product tem就會問你點解promotion做得咁差，將個波射咗去promotion到，而你只可以硬食，因為基本上香港地嘅國際公司，所有product development都唔係自己做，係global 開發完畀大家，所以有好多product未必岩香港呢個市場，但作為marcom team就焗住要食，甚至有好多情況都係global已經搵咗廣告公司生咗個big idea，你只可以拎住呢個big idea叫你自己搵嘅廣告公司做adaptation

所以如果你係一抱住「好爽」嘅心態入MNC做，覺得好多嘢可以自己話事，事實上呢個世界唔係咁理想，分分鐘你要對住一個連digital最新trending都唔識用嘅product team老嘢，然後解釋佢知點解依家facebook 無後生仔會玩

2. 幾時轉去做客好？
因為一般喺廣告公司做嘅嘢太窄（呢點要參考返第一篇，提及到國際廣告公司structure問題嘅內容），加上職位架構不同嘅問題，所以比較常見嘅係由agency轉去做客個title係會跌一級，如果你係agency manager，去做客可能只係拎到個senior marketing executive，你係account director，去做客係拎返marketing manager呢個位

喺呢前設同埋你了解到Marketing 客到底有咩做之後，你要比較嘅就係「留喺agency」同「轉去做客」兩者之間嘅好與壞

普遍嚟講Agency流動性高，上位／轉工嘅情況會比較易出現，反觀marketing流動性比較低，就算畀你入到去做客，你每年加人工嘅幅度都唔見得比agency多好多，加上入到去都係做到隻狗咁，無得自己話事，不如考慮留多幾年拎到director grade先轉去做客

當然啦，以上都係客觀去考慮，可能你會遇到一間你好鍾意嘅brand請你，或者佢出手好闊佬，或者你會覺得錯過咗今次下次就無機會等等嘅因素，所以無一個絕對嘅答案

3. 做Agency上到去AM／AD，條路仲可以點行？
當你去做Manager／Director個位，除咗要make sure你樓下嘅人做嘢，幫你分擔到工作量，你仲會多咗跑數嘅壓力。舊客如果無新嘢，你就自然要搵新客，咁到底新客係點搵呢？
通常搵新客都離唔開：pitching，舊客咗轉工搵返你，有大學同學做咗marketing搵你幫手，由其他department refer等等

先撇除有太多因素影響嘅pitching，點先可以提升舊客翻兜，同學搵你幫手同其他department refer呢3點呢？其實一個好嘅Account servicing，除咗完成客戶畀你嘅task之外，你更需係同客之間build trust，只要成功建立到互信，翻兜嘅機會就會提高。

咁到底點先build到trust呢？首先要做嘅就係擴闊自己嘅眼光同視野。之前有位巴打話得好啱，「入邊嘅人以為自己好專業 但出到去你會發現同世界脫節」，呢個係最常見agency人嘅問題，因為每日都已經忙到嘔，所以佢哋唔會有心情／時間去了解呢個世界發生緊咩事。
例如：最新嘅digtial trend係點？你serve緊個客有冇受到肺炎事件衝擊？國安法成立之後香港嘅social media plantform有咩反應？

以上問題其實同常工作其實係好有關係，亦如有幫助，我試過見過：
- Tiktok 宣布會撤出香港，然後marketing interative有人話開班教品牌點玩tiktok
- 隔離team有個鬼佬creative 成功sell咗個用未出現係IG嘅function嘅creative proposal畀客（例如IG未有得玩sticker時，佢個creative proposal就係叫個客玩IG sticker）

其實上以情況都係好影響客戶對你嘅信心，因為對佢嚟講你應該係站在最前，你要畀佢更清楚呢個世界發生緊咩事，再畀返advice佢，而唔係伏鳩佢

所以就算你個job title只係account servicing，你都應該要了解個世界發生緊咩事，甚至再近啲了解吓ad opt係點做，google ad係點做tracking，facebook ad係點玩之類，咁樣對於你同creative開會又好，同客傾計都好都會好有幫助，trust就係咁一步步建立出嚟

至於「同學搵你幫手」呢就簡單，學吓保險agent咁，自己有work出街／個campaign拎獎就share去自己social media啦，咁自然會畀到你network內嘅人知你做緊咩，又有啲case可以睇吓

最後「由其他department refer」呢就仲簡單，都係辦公室101，social多啲，internal開quote畀你又唔好吓吓都壓價之類，你同佢合作得開心，佢有好嘢而自己食到時，自己會彈畀你

4. 講咗咁多AS，咁creative呢？
其實creative同AS都大同小異，除咗做好美學呢part，了解多啲最新嘅digital trend，又自己試下了解吓你做緊啲客，佢哋個business model係點，有咩touch point，唔好淨係聽班AS嘅brief（因為多數AS都係左手交右手），你久而久之自然可以搵到啲新嘅creative insight，做到啲真係幫到客手嘅creative（其實insight呢樣嘢應該係由planner做起，但係依家嘅4As好多時都唔會involve planner，因為hourly rate太貴，所以就要靠AS／靠自己）

最後，如果你唔係鬼佬，記得做「飛機稿」之餘更要做返啲實事（我指真係出到街嘅campaign），因為能夠淨係用「飛機稿」做到飛黃騰達嘅CD，十個有九個都係鬼佬，第十個係MIX，絕對唔會有local人

而Creative唔做agency有咩可以做呢？都離不開呢幾項：
- 入 In-house 做Creative
- 入facebook／google呢類公司做creative
- 自己接freelance（是的，好多creative都係咁，幫人做digital banner／做稿，所以學多個技能係幫到你生活）

5. 咁到底agency／marketing做值唔值得做？
入職係人工底，工時係長，如果急要養家真係唔好喇
如果真係好想入，記得行以前build落嘅路一定無運行，所以學多啲，揀啲搵錢／將來會熱門嘅部門入，例如：
- 4As嘅 Digital / Social Department / 專做digital嘅細Agency
- Ad Opt，digital performance tracking之類嘅位
- In-house marketing就搵方法接觸多啲CRM，performance marketing部門，唔好淨係一心做marcom
- 直接入啲digital bank／startup之類做marketing （不過startup你要了解埋佢fund rasie去到咩stage…係另一個話題）

大致上係咁，每篇都打好長多謝有睇晒嘅各位
marketing／media 嗰邊嘅資訊未必係最齊，解釋得最好，因為以上都係我由serve開嘅客／夾開嘅media partner 觀察出嚟，歡迎其他老屎忽input
有咩問題都可以問，我盡答

巴打真係好有心
你講得好啱做得耐嘅話真係會脫節
本身做開digital marketing 嘅as 24小時on call 人工底都預咗 但係好多時個客條數唔好睇 就會即刻射個波過嚟 再詳細睇吓先發現佢地嘅UX/UI 做得好差
所以想自學然後睇下有冇機會係UX/UI方面發展 巴打無咩建議

做呢行想搵多少少錢係咪唔洗諗

巴打好撚有heart
不過其實做客好撚多19野要做㗎
比如要成日做啲野應酬senior management

而且好多campaign 去到agency手上已經係去到 execution level 啲事，咩跑幾多筆直呀大致係點玩呀呢D通通已經settle晒 (當然有d客真係會由零開始乜鳩都踢晒agency做當agency inhouse咁用，但一般有scale的客真係真係唔會)

同埋做客唔淨係需要同product夾，唔係真係坐定定手指指等review架

多謝馬些路巴

想跟馬些路搵食

香港廣告呢行唔係做好野，係做客鐘意既野
幾有熱誠都無用

最慘係客鍾意做咩 自己都唔清楚

十個客九個戇鳩
寧願信D fresh eyes同事comment都唔撚信專業既agency/production house

做咗半年細agency intern （打雜） 乜撚都要做
入去時充滿熱誠 好想畢業喺呢行發展
半年後做落發覺同理想中好大出入 不論文化風氣環境同工作內容
但安慰自己可能大公司會好啲
到今年真正畢業 諗緊仲應唔應該中個頭埋去

Btw想問下有冇行內人答到
如果讀個廣告/mkt嘅master對未來事業幫助大唔大？
定係呢行其實唔係咁睇學歷
又或者比起廣告 更加應該揀digital mkt/media?

做呢行識人好過識字
reputation好緊要
creative既話
你見工個portfo識飛天都好，拎幾多飛機獎都好
大多數CD都會周圍八下個candidate份人係點先考慮請唔請
有熟人幫口讚下真係贏八成

你想要做邊範先？
creative既話真係唔係幾睇學歷
除非你想係4As/鬼佬agency發展得好
英文叻著數好多

UI UX 最難其實係過客嗰邊IT嗰關
好多明明得嘅嘢佢哋都會同你講做唔到
真係想學UI UX development 就真係要搵吓有冇堂上

如果你只係想成個project做出嚟好啲，試吓由用戶角度去諗，畀啲recommendation creative 同developer，唔好畀佢哋dominate 咗成件事，用家反應係最show 到個product 有咩問題

對客就簡單直接哋話佢知依家個UIUX有咩唔好，試吓line up埋客嗰邊嘅IT人同creative 傾，睇吓有冇啲咩大家幫到手

其實好多時客都唔明啲tech 啲問題，所以由佢哋左手交右手submit request，不如約埋啲明發生緊咩事嘅人出嚟傾

我知好多都有秘撈
Creative 就接下Digital banner, design work 咁
Social media 人就接下啲Facebook management
最難就係AS，因為佢哋個skill set太窄
除非自己識他嘢，否則好難用工作嘅skill set幫自己搵秘撈

不如唔好quote樓上
太長碌得好辛苦

其實係，要講in-house mkt嘅問題又係可以寫另一個大長篇
我只係想提出其實「去in-house 做好爽」呢件事已經唔存在嘅
我都見過唔少客11點幾12點仲send 緊email

想creative度橋個啲
但做咗之後發覺度橋離不開copy base
個人唔太鐘意寫嘢 但係想法比較有諗頭
會偏向鐘意諗TVC個類多過feed copy
但其實tvc仲多嘢寫

之前做細公司咩都撈埋一齊做 想問下大公司如4As會唔會分開部門 例如度橋淨係度橋 Online media (feed post)就淨係做Online promote咁

我都係打工仔一名咋
只係見到大家對廣告行業嘅前景太灰
分享吓點喺呢行到生存得好過啲

講真呢行一開始做嘅時候，除咗熱情之外基本上真係無咩理由會令你繼續做

我搵左copywriter 成四個月都未有offer覺得自己好廢

sorly 係我唔啱

大家多謝你都黎唔切啦

升得快啲啲，多啲opening咁啦 但其實都係咁上下 M grade 3-4萬左右，再上就好難

Media行業依家係未好難入行
2019 hd grad

真心多謝你打咁詳盡啊
不過個個quote真係搞唔掂

我8個月，講緊有2年經驗添，感覺仲廢過你

我覺得copy係全行最難搵工的position
需求細 又要岩心意

度橋係art同copy一齊度既
copy通常負責度完idea既梳理工作
梳理成個flow, 點扣返個brand message, product RTB...

你想做到淨度橋起碼要做到CD level啦
或者你係鬼佬writer囉
至於你唔想做咁多social feed
有D公司會大約分ATL team/social team
ATL team咪唔使日日做social feed囉

岩岩入行做Junior點都要捱三五七年啦
話晒廣告呢行光輝已不在
宜家做廣告人一D都唔會好chill

下年畢業 想問下做as係咪都唔洗諗發圍份人唔social 唔outgoing
覺得自己唔岩係咪盡快轉好

又唔會話無咩機會，可能一開始會辛苦啲
但你做咗幾年自己點都會social同outgoing多少少
太social太outgoing 又做唔到嘢反而會令人更反感
不過真心建議大家就算入職係AS都好，唔好淨係諗住行AS呢條路，開多啲門路畀自己，廣告唔只係得AS同Creative嘅

想問而家拍一個online 廣告大約幾錢到

剩係度橋唔做其他野
上咗位做大粒野應該得

john

做緊細a狗
基本上乜都係我做，落ad度橋裝tracking對客乜都係我
人工低工時長
好想走 但依家咁既市況好似走唔到

Thxthx

巴打我都有啲野想tg請教下

要知拍一個廣告幾錢，首先係要大約知想拍嘅內容先會quote到價

你可以搵個大學生拎住部iphone又拍到
搵個film factory 導演都拍到
但兩者價計已經差好遠

喺未搞清楚想拍咩，片嘅內容，質素要求呢類問題之前
可以報到價畀你嘅都一定係亂嚟

同我一樣 已走

巴打答翻你UX/UI 個到 上面太長費事quota

做一個稱職嘅as 識埋ux 知識係好 但係啲skill set真係太窄 又唔係女人 加上個市應該都衰幾年 咁長期低人工工時長都唔係辦法

所以就打算自學UX /UI 可以接下freelance
唔洗凈係做死SEM/SEO

一樣細A 都係一腳踢 做到有啲冇晒自己生活
人工低工時長 只能轉行解決

可以轉邊行

正常一個tvc 質素大約幾錢到？

類似果個nonio 漱口水咁

高汁留名

廣告入行既條件so call係創意，姐係用腦
姐係阿豬阿狗都做到，係人都有腦

唔好用熱誠入行，熱誠幫唔到你任何野，唔係話有心學肯捱說得，用錯方法你只會愈做愈灰浪費春青，日日做12個鐘一樣嘅野，然後頂唔順轉行

因為香港廣告生態好差
1. 客戶至上
基本上香港無一套完整ae系統，大家都係奶，做傳聲筒，然後互屌對家無限loop，marketing media agency pr production基本上都係奶客然後互屌
點解奶? 因為最易做最唔洗skill set，而counter propose客需要更加多既research 同fact finding去同個客傾，香港金錢至上尤其嚴重，超級惡性循環

2. 喺香港創意無系統，量化唔到
又係關香港事，喺香港基本上係measure 唔到一個創意需要啲咩，亦好無系統，純料成班人圍威喂然後磨條橋出嚟叫好正，一係無限開埋啲垃圾brainstorm會，但其實唔係，正常做一個作品係需要一堆research， fact finding，strategies blalbla然後脈絡化佢再搵出入面最可行嘅idea； 正常係應該research 9成時間然後1成夾橋就得而唔係十成時間走左一齊brainsorm 哂時間

3. 上面講過入行門檻好低，有腦識思考就得
咁你點突圍，有熱誠就得? 點proof 比人睇? 所以更加要諗下自己除左socall熱誠仲有咩可以俾到人睇，seosem google ads呢啲你又識唔識?
有啲人日日做10個鐘連放工都係睇書自學緊你又得唔得?

其實講到底唔好諗到呢行咁fancy，講到底都係講錢，你真心想入行除左熱誠之外更加應該諗下你有咩value add係幫到間公司甚至投資者搵錢
e.g google ads 呢啲係人都要用嘅tools，ecommerce新經濟
唔好掛住"諗橋"，係諗就諗條橋搵到咩錢

好現實但呢度係香港，無辦法
總之就係value add大哂

普普通通一條TVC幾十走唔甩

全部media 4as 今年都freeze晒hiring

又係呢啲戇鳩仔...

年中一千幾百個你呢啲所謂有熱誠嘅人 又唔肯寫嘢 又唔識畫野 直接俾個CD你做好唔好啊？

乜春都冇真係諗橋大晒咩 用下腦啦！會唔會請個fg返嚟諗嘢啊！你可以對自己創意好有自信，但你咩都做唔到人哋就係唔會請你，完。

至少你要俾人睇到你係有能力做到copy

你都戇鳩

我女朋友上個月先入職art base

media agecny喎講緊

其實marketing / pr / media / advertising, 係咪注定乞米真係迷黎。連登又有人講自己好快升manager，搵4萬幾...我前上司都話做pr試過搵到醫生咁既人工一個月, 舊老細都係marketing 出身做GM...

不過真既就係好多人都係等入政府/ 做做下轉啲hea好多既公司日日收5點...

不過做marketing，對做生意鋪路都唔錯

上面講in house mkt ，可唔可以講多啲

只知道年年個個走去做fmcg / luxury, 但根本忙撚到仆街，唔知啲人點頂 ， 包括當年既我自己（做到11點12點是常識）

其實冇人講過mkt pr乞食wor

全部都係針對後面嗰兩個

我講generally / 連登idea姐

比例問題 呢一行人工偏低係事實
11k都都夠膽死開 唔知追幾耐都未到人地starting

做廣告...
姐係media

搵唔到工路過x2

5點鐘側魚涌收得工住新界十點再返工 狗先做

media 4As 連executive位都freeze左喎

補充多少少
仲要考慮埋你係搵廣告公司搞自己自己直接搵製作公司搞
搵咩級數嘅導演同製作公司之類
6位數係基本，但個range可以由十尾至廿幾去到四五十，誇張啲近百都得

但每個答到你嘅都只係估出嚟嘅數，實數係一定要有個storyboard，搵一間你心水嘅廣告／製作公司先會畀到你

呢位巴打其實講得好啱
有idea都要execute到先係好idea，而execution就係睇你文字／砌圖嘅表達力
淨係鬥橋嘅你可以揀入啲專做飛機稿嘅team嘅，不過你一樣都係要寫字／砌圖

講真 嚟到香港
唔係話有熱誠唔啱
但你乜柒都冇 就咁同人講諗橋真係冇人會請
再加上其實有幾多個人真係認識乜嘢叫創意？

所謂嘅網媒做嘅嘢根本唔係創意

2019fg in house mkt $15k辭咗職
收到digital agency AE $13k
其實自己都係想做in house mkt
但呢個時勢又好難搵
想問下要唔要個offer好？

做咗AS就一年
期間大概每兩三個月就想辭職
公司既culture 真係唔太啱我呢啲毒毒
同埋又唔小心 唉
想問下各位前輩 有無咩心得令自己做野可以少啲出錯 但又keep 住效率高？

點解咁多人有offer嫁？

先要搞清楚
出錯係因為太多嘢做，又應付supervisor 畀嘅adhoc task，定係純粹自己大意而錯

前者就要識得分task priority
就算你supervisor adhoc 叫你幫手做其他嘢，而你手頭上本身都有嘢趕緊，你要識得問佢「幾時要 同 急唔急」，因為佢未必知你做緊幾多嘢，只係佢有條𡃁可以用就叫你幫手

聽完佢嘅答案，再自己排前後次序
如果佢畀你嘅Task 要排後啲，就話佢知你有咩趕緊，你大約要幾耐先幫到佢手
唔得罪老細同時處理晒最急嘅嘢先

如果佢聽完你知答案，都迫你做佢要嘅task，而你本身嘅嘢真係急啲嘅話，呢啲supervisor 唔跟都罷

如果係後者...咁就自己反省吓點解錯完又錯
自己搵方法去改，無人幫到你

開quicknote
Mark低要做既野
再度

多謝各位提點

同PR比較少交手，唔熟個生態
幫你唔到，但留名學嘢